**LOVELESS**（又名**无爱之战**，原名**LOVELESS**）是[日本漫画家](../Page/日本.md "wikilink")[高河弓的漫画作品](../Page/高河弓.md "wikilink")，该作品自2002年起连载于[Square
Enix的](../Page/Square_Enix.md "wikilink")《[月刊GFantasy](../Page/月刊GFantasy.md "wikilink")》，当前连载于[日本](../Page/日本.md "wikilink")[一迅社的](../Page/一迅社.md "wikilink")《[Comic
ZERO-SUM](../Page/Comic_ZERO-SUM.md "wikilink")》月刊。漫画作品包括 Toy Master
篇（完结）、Sacrifice 篇（完结）、诞生者篇（完结）和七月篇（连载中）。 该作的 Sacrifice
篇大部分已制作成同名动画，于2005年4月至6月在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[朝日電視台播出](../Page/朝日電視台.md "wikilink")，其後[朝日放送](../Page/朝日放送.md "wikilink")、[名古屋電視台和](../Page/名古屋電視台.md "wikilink")[AT-X也陆续播出本作](../Page/AT-X.md "wikilink")。

## 简介

12岁的小学生青柳立夏，在六年级转学的第一天，放学时遇见了声称是故去哥哥青柳清明的朋友我妻草灯。立夏发现清明是由秘密组织杀害的，便以
Sacrifice（创伤承担者／犧牲者）的身份与身为战斗机的草灯，以“语言作战”的方式，一起去揭开隐藏在清明之死和立夏失忆背后的秘密。

## 特点

### 有着耳朵和尾巴的人

在《LOVELESS》的世界里，每个人出生后都长着耳朵和尾巴（例：主角立夏的[貓耳及貓尾巴](../Page/貓耳.md "wikilink")）；只有在进行了某种形式的[性行為后](../Page/性行為.md "wikilink")，耳朵和尾巴才会脱落。在作品中，是否有耳朵和尾巴被作为界定一个人是否真正成熟（或成人）的标志，如立夏已经23岁的小学老师还没有摘掉耳朵和尾巴。

### 战斗和联系

本作的战斗系统很独特，发动战斗的双方必须均由两人组成（特殊情况除外），两人中一人是承受所有创伤的
Sacrifice，另一人是攻击对方的战斗机。战斗名称为“语言作战（spell）”，通过说一些特定的战斗词汇，来达到攻击和防御的效果。在这类词汇中，有用来构建
Sacrifice 和战斗机联系的组合，如“Breathless”“Zero”“Sleepless”等。Sacrifice
的名字是出生前就已经定好了的，基本都有与自己同名的战斗机，但 Sacrifice
和战斗机并不是一开始就在一起，而且拥有不同名字的 Sacrifice
和战斗机也可以形成联系，不过战斗力会减半。战斗机也可以独立作战，战斗力也会减半。
战斗机是听命于Sacrifice的，如果Sacrifice过于软弱而无法给予战斗机明白的指令的话是会影响战斗的質素。

## 主要人物

  - **青柳立夏**（配音：[皆川纯子](../Page/皆川纯子.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    本作主人公，12岁，12月21日生，小学6年级。两年前唯一理解自己的哥哥清明突然去世，自己也失去了10岁前的记忆。草灯带来了清明的遗言，并告诉立夏的真名是
    LOVELESS，使立夏心绪完全混乱。立夏是草灯的 Sacrifice。

<!-- end list -->

  - **我妻草灯**（配音：[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    21岁，9月28日生，某大学日本画系学生。曾是青柳清明的战斗机，在清明死后成为立夏的战斗机。战斗技术超群。忠实地执行Sacrifice的命令。立夏用爱情使他开始变得有人情味。

<!-- end list -->

  - **羽渡唯子**（配音：[植田佳奈](../Page/植田佳奈.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    立夏的同班同学，身材姣好，多次表明喜欢立夏的心意。她单纯可爱、活泼开朗的性格使立夏顽固不化的心发生改变。但在学校天天粘着立夏的样子让人很头疼。

<!-- end list -->

  - **弥生**（配音：[福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    立夏的同班同学，喜欢唯子，但曾被唯子以身材太矮为藉口拒绝。对“情敌”立夏充满嫉妒。

<!-- end list -->

  - **海堂贵绪**（配音：[武内健](../Page/武内健.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    草灯的同学，与草灯一样学习日本画，非常俏皮，自称“小草的妻子”。钉满耳环的耳朵是其特有标志。

<!-- end list -->

  - **东云瞳**（配音：[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    立夏的班主任，文静稳重，也很害羞。对草灯怀有好感。

<!-- end list -->

  - **胜子医生**（配音：[篠原惠美](../Page/篠原惠美.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    立夏的心理医生，每周三下午都要与立夏谈心。非常喜欢立夏。动画第十一集中当她听到立夏可能与唯子接了吻的消息后，竟然把笔握碎。

<!-- end list -->

  - **青柳清明**（配音：[成田剑](../Page/成田剑.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    立夏的哥哥，本名BELOVED，曾是草灯的Sacrifice，在第一季动画的最终话出现。两年前清明消失，对外宣称为被烧死，实际上隐居在某个家庭中，且拥有新战斗机**二世**，并抛弃了草灯。故意从弟弟的生活中消失的他，似乎有不可告人的秘密。

<!-- end list -->

  - **青柳美咲**（配音：[山崎和佳奈](../Page/山崎和佳奈.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    立夏的母亲，患有间歇性精神病，在清明去世之后，一直认为立夏不是“真正的”立夏。脾气暴戾的她时常虐待立夏，所以立夏经常伤痕累累。

<!-- end list -->

  - **爱**（配音：[小清水亚美](../Page/小清水亚美.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    她是碧的战斗机，与碧一起受命要将立夏带走。不过两次战斗中，他们均惨败给草灯，随即被取消任务，回到战斗机学校继续上课。她的名字同碧一样，是BREATHLESS。

<!-- end list -->

  - **碧**（ミドリ）（配音：[高城元气](../Page/高城元气.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    是爱的 Sacrifice，和爱一起受命带走立夏，结果被草灯打败两次。讨厌香水和汽水。

<!-- end list -->

  - **律老师**（本名-南律）（配音：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    曾是草灯在战斗机学校的老师。草灯由他一手调教出来，且他对草灯也异常执着，不过草灯很不喜欢跟他联络。在他办公室的墙上有很多装饰用的蝴蝶标本。他可能是七之月成员之一，跟**女神**也有某种联系。

<!-- end list -->

  - **渚老师**(本名-目渚)（配音：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    ZERO系列（经过基因改造，无痛觉，身体调节机能差）的制造者，跟律老师是同事。她一心想打败律老师的得意之作草灯，但与律老师的关系似乎很暧昧。她也可能是七之月的成员之一。

<!-- end list -->

  - **瑶二**（配音：[吉野裕行](../Page/吉野裕行.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    ZERO系列第二版，是奈津生的Sacrifice，看起来比奈津生年幼且更精神。与草灯战败后被收留在草灯家。

<!-- end list -->

  - **奈津生**（配音：[齋賀觀月](../Page/齋賀觀月.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    ZERO系列第二版，是瑶二的战斗机，与草灯战败后被收留在草灯家，对立夏比较关心。

<!-- end list -->

  - **中野倭**（配音：[嘉數由美](../Page/嘉數由美.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    ZERO系列第一版，是坂上江夜的Sacrifice，已从战斗机学校毕业，并摘去了猫耳朵和尾巴。在与立夏和草灯的战斗中失败后，与江夜一起脱离渚老师的控制后出走。

<!-- end list -->

  - **坂上江夜**（配音：[钉宮理惠](../Page/钉宮理惠.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    ZERO系列第一版，是中野倭的战斗机，与倭的感情非常好。虽然打败了瑶二，但最终输给立夏和草灯，并与倭一起出走。

<!-- end list -->

  - **女神**（配音：[久川绫](../Page/久川绫.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    是七之月中名为“7”的成员，在网络游戏“Wisdom Resurrection”中的某区一直等待着立夏，认识律老师和渚老师。

<!-- end list -->

  - **金华**（配音：[高桥广树](../Page/高桥广树.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    接替爱和碧来试图带走立夏，是银华的战斗机，带有装有“立夏想要的东西”的信封（内夹“W098N074A11T0005”的字条，是网络游戏
    Wisdom Resurrection 中某处的位置）。在战斗失败、信封被夺后，与银华一同逃离，不知去向。与银华一样，本名为
    SLEEPLESS。

<!-- end list -->

  - **银华**（配音：[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    虽然是金华的 Sacrifice，曾有着没被敌人伤到过的“优良战绩”，不过此战绩被草灯终结。战败后她与金华一同逃走。

<!-- end list -->

  - **赤目二世**（配音：無）

<!-- end list -->

  -
    漫畫新角色。是清明的新戰鬥機，並沒有被他當成人類看待。

## 動畫

### 动画制作

  - 原作：[高河弓](../Page/高河弓.md "wikilink")
  - 监督：[紅優](../Page/紅優.md "wikilink")
  - 故事构成・脚本：[河原ゆうじ](../Page/河原ゆうじ.md "wikilink")
  - 人物设定：[岩倉和憲](../Page/岩倉和憲.md "wikilink")
  - 总作画监督：[中山由美](../Page/中山由美.md "wikilink")
  - 物品设定：[橘秀樹](../Page/橘秀樹.md "wikilink")
  - 美术监督：[小田理惠](../Page/小田理惠.md "wikilink")
  - 美术监制：[小林七郎](../Page/小林七郎.md "wikilink")
  - 色彩设定：[店橋真弓](../Page/店橋真弓.md "wikilink")
  - 摄影监督：[大河内喜夫](../Page/大河内喜夫.md "wikilink")
  - CGI导演：[武山篤](../Page/武山篤.md "wikilink")
  - 编集：[後藤正浩](../Page/後藤正浩.md "wikilink")
  - 音响监督：[關優子](../Page/關優子.md "wikilink")、[三間雅文](../Page/三間雅文.md "wikilink")
  - 音乐：[笹路正德](../Page/笹路正德.md "wikilink")
  - 音乐制作：[Frontier Works](../Page/Frontier_Works.md "wikilink")
  - 动画制作：[J.C.STAFF](../Page/J.C.STAFF.md "wikilink")
  - 制作：七之月（[Bandai
    Visual](../Page/Bandai_Visual.md "wikilink")、[Movic](../Page/Movic.md "wikilink")、Frontier
    Works、J.C.STAFF）

### 各話标题

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>脚本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Ep.01</p></td>
<td><p>無法呼吸</p></td>
<td><p>BREATHLESS</p></td>
<td><p>河原ゆうじ</p></td>
<td><p><a href="../Page/紅優.md" title="wikilink">紅優</a></p></td>
<td><p>ひのたかふみ<br />
飯塚晴子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ep.02</p></td>
<td><p>不可回億</p></td>
<td><p>MEMORYLESS</p></td>
<td><p>櫻美勝志</p></td>
<td><p>吉本毅</p></td>
<td><p>松川哲也<br />
石井ゆみこ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ep.03</p></td>
<td><p>無法聯繫</p></td>
<td><p>BONDLESS</p></td>
<td><p>三芳宏之</p></td>
<td><p>古川政美</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ep.04</p></td>
<td><p>不成摯友</p></td>
<td><p>FRIENDLESS</p></td>
<td><p>友田政晴</p></td>
<td><p>山内東生雄</p></td>
<td><p>相坂ナオキ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ep.05</p></td>
<td><p>無法入睡</p></td>
<td><p>SLEEPLESS</p></td>
<td><p>桜美かつし</p></td>
<td><p>安藤健</p></td>
<td><p>岐神麻芽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ep.06</p></td>
<td><p>不知疼痛</p></td>
<td><p>PAINLESS</p></td>
<td><p>鵜飼悠紀</p></td>
<td><p>杉本功</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ep.07</p></td>
<td><p>無淚之泣</p></td>
<td><p>TEARLESS</p></td>
<td><p>桜美かつし</p></td>
<td><p>吉本毅</p></td>
<td><p>松川哲也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ep.08</p></td>
<td><p>不可信任</p></td>
<td><p>TRUSTLESS</p></td>
<td><p>伊藤真朱</p></td>
<td><p>飯塚晴子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ep.09</p></td>
<td><p>無需阻隔</p></td>
<td><p>SKINLESS</p></td>
<td><p>古川政美</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ep.10</p></td>
<td><p>不具姓名</p></td>
<td><p>NAMELESS</p></td>
<td><p>小林孝嗣</p></td>
<td><p>山内東生雄</p></td>
<td><p>相坂ナオキ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ep.11</p></td>
<td><p>無戰清平</p></td>
<td><p>WARLESS</p></td>
<td><p>桜美かつし</p></td>
<td><p>安藤健</p></td>
<td><p>浜津武広<br />
ひのたかふみ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ep.12</p></td>
<td><p>不曾結束</p></td>
<td><p>ENDLESS</p></td>
<td><p>鵜飼ゆうき</p></td>
<td><p>岩倉和憲<br />
<a href="../Page/中山由美.md" title="wikilink">中山由美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 主题曲

  - 片頭曲「****」

<!-- end list -->

  -
    作詞．作曲：[梶浦由記](../Page/梶浦由記.md "wikilink")，編曲：佐佐木总作、梶原健生，合唱整理：梶浦由記，歌：[翁鈴佳](../Page/翁鈴佳.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲「****」（旅程）

<!-- end list -->

  -
    作詞．作曲：梶浦由記，編曲：坂本昌之，合唱整理：梶浦由記，歌：[引田香織](../Page/引田香織.md "wikilink")

## CD

### Vocal Album

2006年9月8日发行 2940日圓 フロンティアワークス

1.  **愛しい人よ**
      - 作曲：先海伊織 / 編曲：すみださとし / 作詞：[吉田美奈子](../Page/吉田美奈子.md "wikilink") /
        歌：[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")
2.  **太陽とともに**
      - 作詞・作曲：廣田由佳 / 編曲：[松浦晃久](../Page/松浦晃久.md "wikilink") /
        歌：[皆川純子](../Page/皆川純子.md "wikilink")
3.  **走れ 思うまま**
      - 作曲：依田和夫 / 編曲：Picasso / 作詞： [かの香織](../Page/かの香織.md "wikilink") /
        歌：[吉野裕行](../Page/吉野裕行.md "wikilink")、[斋贺观月](../Page/斋贺观月.md "wikilink")
4.  **Growing up**
      - 作曲：[割田康彦](../Page/割田康彦.md "wikilink") /
        編曲：[EBBY](../Page/EBBY.md "wikilink") /
        作詞：[影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink") /
        歌：[福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")
5.  **ENTRUST**
      - 作曲：コーニッシュ / 編曲：佐佐木聡作 / 作詞：小笠原千秋 / 歌：皆川純子、小西克幸
6.  愛しい人よ -Instrumental-
7.  太陽とともに -Instrumental-
8.  走れ 思うまま -Instrumental-
9.  Growing up -Instrumental-
10. ENTRUST -Instrumental-
11. Pursuit（Comical） -未発表BGM-
12. Jealousy -未発表BGM-
13. YUIKO -未発表BGM-
14. Moody -未発表BGM-
15. SEIMEI-Hope -未発表BGM-

### TV Animation LOVELESS Drama CD

**BRAINLESS**

  - 青柳立夏：[皆川純子](../Page/皆川純子.md "wikilink")
  - 我妻草灯：[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")
  - 羽渡唯子：[植田佳奈](../Page/植田佳奈.md "wikilink")
  - 東雲瞳：[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")
  - 勝子老师：[筱原惠美](../Page/筱原惠美.md "wikilink")
  - 弥生：[福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")
  - 海堂貴緒：[武内健](../Page/武内健.md "wikilink")
  - 律老师：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")
  - 翠：[高城元气](../Page/高城元气.md "wikilink")
  - 愛：[小清水亚美](../Page/小清水亚美.md "wikilink")
  - 女子アナ：[新井里美](../Page/新井里美.md "wikilink")
  - UFO研究家：[鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")
  - 店里的大叔：[上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")

**FACELESS**

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 渚老师：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")
  - 黑谷冬樹：[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - 黑谷紅葉：[浅野真澄](../Page/浅野真澄.md "wikilink")
  - 女生A：[仲西环](../Page/仲西环.md "wikilink")
  - 女生B：新井里美
  - 男生A：鈴木達央
  - 男生B：[古島清孝](../Page/古島清孝.md "wikilink")
  - 教師：[最上嗣生](../Page/最上嗣生.md "wikilink")

**SOULLESS**

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 瑤二：[吉野裕行](../Page/吉野裕行.md "wikilink")
  - 奈津生：[斋贺观月](../Page/斋贺观月.md "wikilink")
  - 教授：[長島雄一](../Page/長島雄一.md "wikilink")
  - 宿の主人：上田祐司
  - 社長：[千葉一伸](../Page/千葉一伸.md "wikilink")
  - スカウト：新井里美
  - 女大学生：[寺田春日](../Page/寺田春日.md "wikilink")

**VOICELESS**

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：[成田剑](../Page/成田剑.md "wikilink")
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 勝子先生：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 瑤二：吉野裕行
  - 奈津生：斋贺观月
  - 翠：高城元气
  - 愛：小清水亚美
  - 白石雪乃：[野上尤加奈](../Page/野上尤加奈.md "wikilink")
  - 波風間陽光：[近藤隆](../Page/近藤隆.md "wikilink")

### TV Animation LOVELESS Character Drama CD

**NANKURULESS** （立夏・草灯篇）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 店里的太太：[爱河里花子](../Page/爱河里花子.md "wikilink")
  - 爷：[新垣樽助](../Page/新垣樽助.md "wikilink")
  - 店里的大哥哥：[古島清孝](../Page/古島清孝.md "wikilink")
  - キャビン・アテンダント：[森夏姬](../Page/森夏姬.md "wikilink")
  - キャビン・アテンダント：[小野凉子](../Page/小野凉子.md "wikilink")

**SUGARLESS** （立夏・唯子・弥生篇）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健

**MERCILESS** （瑤二・奈津生篇）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 海堂貴緒：武内健
  - 瑤二：吉野裕行
  - 奈津生：斋贺观月
  - 小狗：[山崎みつる](../Page/山崎みつる.md "wikilink")

**JOBLESS** （江夜・倭篇）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：成田剑
  - 律老师：子安武人
  - 渚老师：小林沙苗
  - 江夜：钉宫理惠
  - 倭：嘉数由美
  - [西凛太朗](../Page/西凛太朗.md "wikilink")

**HEARTLESS** （草灯・律先生篇）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 谜之女：[吴林卓美](../Page/吴林卓美.md "wikilink")
  - パソコン音声：[森夏姬](../Page/森夏姬.md "wikilink")

### TV Animation LOVELESS新作Drama CD

  - 脚本：河原ゆうじ
  - 导演：関優子、中嶋聡彦
  - 音楽：笹路正徳
  - 出品：今優子、田中千陽

**HAIRLESS**

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：成田剑
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 渚老师：小林沙苗
  - 瑶二：吉野裕行
  - 奈津生：斋贺观月
  - 翠：高城元气
  - 愛：小清水亚美
  - サム飯田：[小山力也](../Page/小山力也.md "wikilink")
  - 邪霊：[中田让治](../Page/中田让治.md "wikilink")

**ACTLESS**

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：成田剑
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 渚老师：小林沙苗
  - 瑶二：吉野裕行
  - 奈津生：斋贺观月
  - 翠：高城元气
  - 愛：小清水亚美

### Comic Zero Sum CD Collection(一般流通版)

**Vol.1** Comics第1巻（第1話 - 第3話）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：成田剑
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 青柳美咲：山崎和佳奈
  - 律老师：子安武人
  - 翠：高城元气
  - 愛：小清水亚美
  - 教師：[茂木優](../Page/茂木優.md "wikilink")
  - 教師：古島清孝
  - 教師：[鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")
  - 教師：[陰山真寿美](../Page/陰山真寿美.md "wikilink")
  - 教師：寺田春日
  - 学生：[谷井明日香](../Page/谷井明日香.md "wikilink")
  - 学生：[高橋まゆこ](../Page/高橋まゆこ.md "wikilink")

**Vol.2** Comics第1卷（第4話）、コラブレス「- IN THE SUMMER -」

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：成田剑
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 青柳美咲：山崎和佳奈

**Vol.3** 「绝对玩具支配者篇」第1話 - 第3話

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 海堂貴緒：武内健
  - 青柳美咲：山崎和佳奈
  - 律老师：子安武人
  - 翠：高城元气
  - 愛：小清水亚美

**Vol.4** 「绝对玩具支配者篇」第4話 - 第8話

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 勝子老师：筱原惠美
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 律老师：子安武人
  - 瑶二：吉野裕行
  - 奈津生：斋贺观月
  - [酒井香奈子](../Page/酒井香奈子.md "wikilink")
  - 寺田春日
  - 森夏姬
  - [宫下荣治](../Page/宫下荣治.md "wikilink")

**Vol.5** 「絶対玩具支配者編」第9話 - 第11話、「オサムという名の女」（コミックス第4巻）

  - 青柳立夏：皆川純子
  - 我妻草灯：小西克幸
  - 青柳清明：成田剑
  - 羽渡唯子：植田佳奈
  - 東雲瞳：能登麻美子
  - 弥生：福山潤
  - 海堂貴緒：武内健
  - 青柳美咲：山崎和佳奈
  - 7：久川綾
  - 瑶二：吉野裕行
  - 奈津生：斋贺观月
  - オサム：[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")

## 已出版的書籍

  - 單行本

<!-- end list -->

1.  ISBN 978-4-75-805002-9（日語）2002年7月25日
2.  ISBN 978-4-75-805011-1（日語）2002年12月26日
3.  ISBN 978-4-75-805034-0（日語）2003年6月25日
4.  ISBN 978-4-75-805077-7（日語）2004年6月25日
5.  ISBN 978-4-75-805120-0（日語）2005年2月25日
6.  ISBN 978-4-75-805198-9（日語）2005年12月24日
7.  ISBN 978-4-75-805254-2（日語）2006年11月25日
8.  ISBN 978-4-75-805329-7（日語）2008年2月25日
9.  ISBN 978-4-75-805457-7（日語）2009年11月25日
10. ISBN 978-4-75-805599-4（日語）2011年5月25日

<!-- end list -->

  - 畫集
      - YOUR EYES ONLY　ISBN 978-4-75-803005-2（日語）2005年7月9日
  - 其他
      - LOVELESS MIND MAP　ISBN 978-4-75-805167-5（日語）2005年7月25日

### 小説

夏居あや、小說《LOVELESS》〈[一迅社](../Page/一迅社.md "wikilink")・[一迅社文庫Iris](../Page/一迅社文庫Iris.md "wikilink")、[東立出版社](../Page/東立出版社.md "wikilink")・[東立酷小說](../Page/東立酷小說.md "wikilink")〉

  - 泡沫之絆　2008年7月19日發售、ISBN 978-4-758-04014-3；2011年7月28日發售、ISBN
    978-986-10-8061-1
  - 兩片雪花　2009年4月20日發售、ISBN 978-4-758-04065-5；2011年11月17日發售、ISBN
    978-986-10-8917-1

## 外部链接

  - [LOVELESS 动画网站](http://www.loveless.tv/)（日语）
  - [J.C.STAFF LOVELESS
    动画网站](https://web.archive.org/web/20160130020202/http://www.jcstaff.co.jp/sho-sai/love-shokai/love-index.htm)（日语）
  - [高河弓官方网站](http://yunk.jp/)（日语）

[Category:未完結作品](../Category/未完結作品.md "wikilink")
[Category:失憶症題材漫畫](../Category/失憶症題材漫畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:月刊GFantasy](../Category/月刊GFantasy.md "wikilink")
[Category:奇幻漫畫](../Category/奇幻漫畫.md "wikilink")
[Category:戀愛漫畫](../Category/戀愛漫畫.md "wikilink")
[Category:懸疑漫畫](../Category/懸疑漫畫.md "wikilink")
[Category:BL漫画](../Category/BL漫画.md "wikilink")
[Category:2005年日本電視動畫](../Category/2005年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:奇幻动画](../Category/奇幻动画.md "wikilink")
[Category:广播剧CD](../Category/广播剧CD.md "wikilink") [Category:Comic
ZERO-SUM](../Category/Comic_ZERO-SUM.md "wikilink")
[Category:高河弓](../Category/高河弓.md "wikilink")
[Category:一迅社文庫](../Category/一迅社文庫.md "wikilink")
[Category:Bilibili外购动画](../Category/Bilibili外购动画.md "wikilink")